\documentclass[12pt, a4paper]{article}

% --------------------------------------------------------------------%
% 字体
\usepackage{xeCJK}
\setCJKmainfont{Source Han Serif SC} % 思源宋体
\setCJKsansfont{Source Han Sans SC} % 思源黑体
\setCJKmonofont{Source Han Sans SC} % 思源黑体
\setmainfont{Source Han Serif}
\setsansfont{Source Han Sans}
\setmonofont{Source Code Pro}

%\renewcommand{\CJKglue}{\hskip 1pt plus 0.08\baselineskip} % 字间距
% --------------------------------------------------------------------%

% --------------------------------------------------------------------%
% 页边距
\usepackage{geometry}
\geometry{left=3cm,right=2.5cm,top=2.5cm,bottom=2.5cm}
% --------------------------------------------------------------------%

% --------------------------------------------------------------------%
% 页眉页脚
%\usepackage{fancyhdr}
%\pagestyle{fancy}

\linespread{1.3} % 行距

% --------------------------------------------------------------------%

% --------------------------------------------------------------------%
% 插入代码
\usepackage[cache=false, newfloat]{minted}
\usepackage{caption}
\usemintedstyle{manni}
%\renewcommand\listingscaption{代码}
\newenvironment{code}{\captionsetup{type=listing}}{}
\SetupFloatingEnvironment{listing}{name=代码}

% 插入代码命令
\newcommand{\inputcode}[4]{
    \begin{code}
        \inputminted[breaklines, linenos, frame=lines,
        framesep=2mm, fontsize=\footnotesize]{#1}{#2}
        \captionof{listing}{#3}
        \label{#4}
    \end{code}
}

% 行号大小设置
\renewcommand\theFancyVerbLine{\footnotesize\arabic{FancyVerbLine}}
% --------------------------------------------------------------------%

% --------------------------------------------------------------------%
% 首行缩进两个字符
\usepackage{indentfirst}
\setlength{\parindent}{2em}


\setlength{\parskip}{0.5\baselineskip} % 段间距
% --------------------------------------------------------------------%

% --------------------------------------------------------------------%
% 目录格式
\usepackage{titletoc}
\titlecontents{section} % title command
                [2em] % left space
                {\addvspace{2pt}\filright} % above code
                {\sffamily\large\contentspush{\thecontentslabel\quad }}
                {\sffamily\large\thecontentslabel}
                {\titlerule*[8pt]{.}\contentspage}

\titlecontents{subsection} % title command
                [4em] % left space
                {\addvspace{1pt}\filright}
                {\sffamily\normalsize\contentspush{\thecontentslabel\quad }}
                {}{\titlerule*[8pt]{$\cdot$}\contentspage}

\titlecontents{figure} % title command
                [2em] % left space
                {\addvspace{1pt}\filright}
                {\sffamily\normalsize\contentspush{\figurename \thecontentslabel\quad }}
                {}{\titlerule*[8pt]{.}\contentspage}
\titlecontents{table} % title command
                [2em] % left space
                {\addvspace{1pt}\filright}
                {\sffamily\normalsize\contentspush{\tablename \thecontentslabel\quad }}
                {}{\titlerule*[8pt]{.}\contentspage}
\titlecontents{listing} % title command
                [2em] % left space
                {\addvspace{1pt}\filright}
                {\sffamily\normalsize\contentspush{\listingscaption \thecontentslabel\quad }}
                {}{\titlerule*[8pt]{.}\contentspage}

%\titlecontents{appendixpagename} % title command
%                [2em] % left space
%                {\addvspace{2pt}\filright} % above code
%                {\sffamily\normalsize\contentspush{\thecontentslabel\quad }}
%                {\sffamily\normalsize\thecontentslabel}
%                {\titlerule*[8pt]{.}\contentspage}



% 超链接
\usepackage[colorlinks=true,
linkcolor=magenta,
citecolor=magenta,
urlcolor=magenta
]{hyperref} % 超链接
\urlstyle{same} % 网址和其他文本一样使用主字体
% --------------------------------------------------------------------%

%\usepackage{standalone}

% 导入csv表格
\usepackage{csvsimple}

\usepackage{float}
\usepackage[titletoc,title]{appendix}

\usepackage{amsmath} % use \eqref
\numberwithin{equation}{section}
\numberwithin{table}{section}
\numberwithin{figure}{section}
\numberwithin{listing}{section}

\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section}[block]{\LARGE\sffamily\bfseries}
{\thesection}{1em}{}
\titleformat{\subsection}{\Large\sffamily}{\thesubsection}{1em}{}

% 标题格式设置
\usepackage{titling}
\pretitle{\begin{center}\Huge\sffamily\bfseries}
\posttitle{\par\end{center}\vskip 0.5em}

% 重定义名字
\renewcommand\refname{参考文献}
\renewcommand\abstractname{摘要}
\renewcommand\contentsname{目录}
\renewcommand\tablename{表格}
\renewcommand\figurename{图}
%\renewcommand\listoflistingscaption{代码目录}
\renewcommand\listfigurename{插图目录}
\renewcommand\listtablename{表格目录}
\renewcommand\appendixpagename{附录}
\renewcommand\appendixname{附录：}

% 摘要格式设置
\usepackage{abstract}
\renewcommand{\abstractnamefont}{\sffamily\normalsize}

% 关键词
\providecommand{\keywords}[1]{{\sffamily{关键词：}} #1}
\let\oldtoday\today
\renewcommand{\today}{\number\year 年 \number\month 月 \number\day 日} % 中文日期

% 引用语法
\providecommand{\tableref}[1]{表格 \ref{#1} }
\providecommand{\figureref}[1]{图 \ref{#1} }
\providecommand{\equationref}[1]{公式 \ref{#1} }
\providecommand{\coderef}[1]{代码 \ref{#1} }

% 正文开始

\input{meta}
%\title{基于遗传算法和实例推理的混合智能系统的设计与实现}
%\author{作者\\ {\small{\href{mailto:author@mail.com}{author@mail.com}}}}
\date{修订日期：\today}

\begin{document}
\bibliographystyle{plain}
  \maketitle

\begin{figure}[b]
    \begin{center}
    \includegraphics[width=2cm]{stu_logo.jpg}
    \end{center}
\end{figure}
\thispagestyle{empty}

\newpage

% 目录页
\pagenumbering{Roman}
\tableofcontents
%\listoffigures
%\listoftables
%\listoflistings
\newpage

\pagenumbering{arabic}

\input{intro}
\input{steps}
\input{faq}
\end{document}
